"as shown" vs "shown"

如果份文件提及B講過既野, 我想叫讀者睇返份文件以獲得更多詳情, 想問下應該用1定2?

1) Please refer to B's statement as shown in the document
2) Please refer to B's statement shown in the document

如果答案係1, 另外想問下有冇話as shown既長寫係咩? (因為應該有d字係文法上被忽略左)

1） 順口D

應該1同2都無分別，
我自己寫開2

1) 嘅implication 係著重statement嘅特性/格式等等，個clause 可以理解為:
please refer to B's statement, {as/in a similar manner as it (B's statement) is} shown in the document.

2) 嘅focus 係statement本身，個clause 可以理解為:
please refer to B's statement, {which is} shown in the document.

2) 應該接近你想要嘅意思。

明多左dd, 不過.......

另一個例子：
一個legal action涉及claimant, 1st defendant 同2nd defendant

In the hearing, the judge will deal with the substantive arguments as between the claimant and the 1st defendant (hearing入面法官只會處理claimant同1st defendant既爭論, 2nd defendant既理據唔會處理)

呢句as between又可以點樣理解呢?

如果按我嘅理解，著重 [邊個argument] 呢個重點嘅話，as唔應該出現。除非：

A）wider context嘅意思係 claimant 同 1st defendant嘅argument 比另一個more substantive? 如果係嘅話，用as 就合理。

B）呢個係legal terms。。。
C）我一開始嘅理解係錯